上班警偷八達通盜$148.1 官斥賠上整個社會的管治能力

原擬本月退休、月薪3.2萬元的高級警員，在汽車扣留中心當值期間監守自盜，偷取被扣車輛內兩張八達通卡並退卡取回餘額，盜取合共148.1元。男警今於裁判法院承認兩項盜竊罪，求情指他犯案時受家事及工作壓力困擾，原本今個月退休的他勢將失去長俸及福利，可謂「晚節不保」。裁判官指市民對警方信任是維持法治的重要根據， 本案受害者不只物主，還有「整個社會的管治能力」，案件嚴重性不能被他個人對被告的同情心左右，將被告還押待判。

已停職被告何膺然（54歲）承認今年1月16及22日，在警務處九龍灣車輛扣留及檢驗中心，偷去屬兩名人士、餘額分別為118.4及29.7元的兩張八達通卡，案情指過程被閉路電視拍下。

辯方求情指被告本月24日便年屆55歲警員退休年齡，現非常後悔，願意全數賠償148.1元，並透過律師向物主致歉，亦因令警隊蒙羞而自責。被告服務警隊36年表現良好，最後6年全部評價皆優異。他案發時受家事及工作壓力困擾，包括不適應新崗位、與妻子吵鬧及母親骨癌復發。被告事後向警隊心理輔導科求助，報告指他需要跟進輔導，以協助融入社會。

主任裁判官練錦鴻指出，警隊不是私人商業機構，「普通人對警方信任係維持法治嘅重要根據」，若市民不信任或有疑心，難以維持治安，並對此表示「我幾擔心」。雖然練官同情被告及其家人，但被告行為直接嚴響及有損警方清譽，違反上司信任，他個人的同情心不能左右案件之嚴重性，目前除了監禁，沒其他合理處理方法，將被告還柙，索閱背景及社會服務令報告，本月28日判刑。

練官亦提到，維持治安除了靠警隊實際上的武力，還要靠社會對警隊的尊重及信任，今次案件的受害者不只物主，損失的不止148.1元，而是「整個社會的管治能力」

如果捉到就賠返無事 捉唔到咪暪天過海

LM

我真係好反感d黑警一有事就拎屋企人出黎做擋箭牌，咩心理壓力，做狗大壓力得過我地做人？

由休班警變上班警

負皮係俾果隻警犬既 成三皮野仲有糧咬都要貪呢d錢
宜家好啦 抵撚你死

抵死丫
細個有教 偷野 前途盡毁

新興犯罪組織

仲未笑既

新字头：值班警

全國最大的休班集團上班了

練官

香港最大犯罪集團:港共公安及休班港共公安

求情係9up246架啦

唔慌係第一次

宜家警狗成堆低學歷爛仔
講真要我同佢地相處我都會好大壓力

仲等休班，當值就好做啦，咪比第二個伙計攞咗咪好蝕

成個香港警察都係犯罪集團。。。
休班警姐係放工既犯罪集團。。。。

除左抵死我都唔知講乜野好

肯定以前都唔知試過幾多單啦
而家臨退休前先捉到真係天網恢恢

退休3萬2係咪軍裝?

屌！市民報失個d 野，即使有好心人交上警署，d 仆街會唔會袋左！？

我懷疑姐

貪撚埋果50蚊按金？

屌你老母 偷八達通

政府都好開心又慳返啲長糧

警員今承認兩項盜竊罪，求情指他勢將失去長俸及福利，犯案是「晚節不保」。裁判官指被告行為直接影響和損及警隊清譽，形容「整個社會的管治能力」都受害，強調案件嚴重性不能被他個人對被告的同情心左右。

嚴重影響警隊聲譽
不嬲都無聲譽點影響

廢老+警畜

好撚柒 抵撚死

練官好撚憎人濫權同冇同情心
當然最憎人販毒

到底佢地平時叫啲細路唔好噠野果陣咩心態